# Sobre Lacan
Conhecido por seu 'retorno a Freud', Lacan abandona toda a abordagem científica que Freud queria dar à psicanálise, e a torna mais hermenêutica ao introduzir a linguagem. O estruturalismo foi um erro (de qualquer maneira, parece que os vícios de Freud-Lacan são mantidos e até reafirmados). Lacan nunca leu Hegel diretamente, mas foi influenciado pela leitura de Kojeve, o Dr. Carlos Perez Soto colocou muita ênfase nisso, então sua leitura de Hegel não é nada confiável.
